樂器老師係咪傾向唔教樂理架？

跟左個老師學左年半結他
但係只係識睇五線譜既拍子
有份六線譜擺係前面係識彈既
但係如果得鋼琴譜既話就淨係譜彈melody一粒一粒音彈出黎
同朋友一齊夾就淨係識9掃chord
明明練過好多riff但係冇譜就唔識用番出黎

想問下惡補樂理對我喱個情況有冇用
我唔想淨係搵人地既譜黎彈
得應該點樣著手去學

佢冇料

換老師

結他老師。。。

可能佢本身樂理都麻麻